<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Рапорт князя Прозоровского — графу Румянцеву-3адунайскому. 22 июня 1777 г. № 74. Бахчисарай. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==№ 209. Рапортъ князя Прозоровскаго — графу Румянцову-3адунайскому.==

{{p|758}}

{{right2|<small>22-го іюня 1777 г. № 74. Бахчисарай.</small>}}

Уполномоченные здѣшней области мурахазы или министры вчерашній день пріѣзжали ко мнѣ и подали на турецкомъ языкѣ письмо отъ общества, о намѣреніи, которое ваше сіятельство изъ предшедшаго моего донесенія увидѣть уже изволили, чтобы заводить въ сей землѣ для народнаго благосостоянія на жалованьи и содержаніи владѣтеля своего войска, прося всеприлежно сверхъ того и изустно у меня исходатайствованія имъ скорѣйшаго на сіе отъ вашего сіятельства разрѣшенія. Чѣмъ побужденъ и спѣшу съ нарочнымъ какъ оригиналъ, такъ и переводъ онаго вашему сіятельству поднести и нижайше просить удостоенія рѣшительнымъ наставленіемъ къ скорѣйшему удовлетворенію сей ихъ наиприлежнѣйшей просьбы. О чемъ самомъ по настоянію ихъ за необходимое почелъ подъ открытымъ кувертомъ представить здѣсь письмо и къ его сіятельству графу Никитѣ Ивановичу Панину.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
